<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>σώμα on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CF%83%CF%8E%CE%BC%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in σώμα on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</managingEditor>
    <webMaster>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</webMaster>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CF%83%CF%8E%CE%BC%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ημερολόγιο Αλλεργιών</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/hmerologio-allergion/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/hmerologio-allergion/</guid>
      <description>2021  [2021-03-01 Δευ]: Με το πέρας των Αλκιωνίδων έπιασε υγρασία και μου ήρθαν οι πρώτες καταρροές, μπούκωμα στη μύτη και ωσμίζομαι οτι είναι αλλεργία. Φυσιολογικό ορό και πάω να κόψω τσουκνίδα!!!   2019  [2019-05-22 Τετ]: Μάτια και καταροή. Πρώτη έντονη παρουσία. Μυτιά otrivin. Είναι σε ανθοφορία το χαμομήλι.   2018  [2018-06-04 Δευ] Άνοιξε το θυμάρι και ακόμη με έχει. [2018-05-22 Τρι] Καταροή και φτέρνισματα εδώ και δυο βδομάδες.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Σκασμένα χέρια και κηπουρική</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/skasmena-heria-kai-khpourikh/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/skasmena-heria-kai-khpourikh/</guid>
      <description>Μύκητες και σκασμένα χέρια είναι σημάδι πως κάνεις ψυχοκηπουρική. Ποιά είναι η λύση; Εδώ ανοίγω μια παρένθεση να αναφέρω οτι το καλύτερο μου είναι να λύνω προβλήματα. Δώστε προβλήματα να λύνω και πάρτε μου την ψυχή (μην μου φέρεις όμως να διευθετήσω πολεοδομική ατασθαλία).
Επανανερχόμαι λοιπόν στο θέμα. Η λύση είναι εργασία με γυμνά χέρια, πλύσιμο με χλιαρό νερό και λάδι στα καπάκια!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μελισσοβελονισμός (Bee venom acupuncture)</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/melissovelonismos/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/melissovelonismos/</guid>
      <description>Ο μελισσοβελονισμός αποτελεί ένα τύπο φυτικού βελονισμού. Συνδιάζει την φαρμακευτική δυναμική του δηλητήριου της μέλισσας με την αντιφλεγμονώδης δύναμη του και την μηχανική δύναμη του βελονισμού.
Τα σημεία (acupoints) Τα σημεία προέρχονται απο τους μεσημβρινούς που ορίζει η κινέζικη ιατρική.
   LU 1 List of acupuncture points Μεσημβρινός παχέου εντέρου  Βιβλιογραφικές αναφορές
 An Overview of Bee Venom Acupuncture in the Treatment of Arthritis  Αρθρα για φιλτράρισμα</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>