<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>κρέατα on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%BA%CF%81%CE%AD%CE%B1%CF%84%CE%B1/</link>
    <description>Recent content in κρέατα on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</managingEditor>
    <webMaster>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%BA%CF%81%CE%AD%CE%B1%CF%84%CE%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>H ωρίμανση του κρέατος</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/orimansi/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/orimansi/</guid>
      <description>Το κρέας πρέπει να “σιτέψει” σε θερμοκρασίες απο 0~4 βαθμούς Κελσίου για 14 μέρες ώστε να μαλακώσει (το γλυκογόνο των μυών να μετατραπέι σε γαλακτικο οξύ). Στη περίπτωση του κατεψυγμένου κρέατος πάλι πρέπει να σιτέψει πριν καταψυχθεί, γιατί αλλιώς όταν ψεπαγώνεται είναι ακόμη στη φάση νεκρικής ακαμψίας. Τί κάνουμε λοιπόν; α. Τα κατακόκκινα κομμάτια κρέατος δεν είναι απαραιτήτως και τα καλύτερα β. Το καλό κομμάτι κρέας είναι πιο σκούρο και μάλιστα στην υφή του είναι σαν λίγο “γλιτσιασμένο”, λόγω της δράσης του γαλακτικού οξέως.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Αρνίσια Κεμπάπ</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/arnisia-kebap/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/arnisia-kebap/</guid>
      <description> 1/2 κιλό κιμά 2 κρεμμύδια 2 σκόρδα 1/2 καυτερή πιπεριά 2 κ.σ. ελαιόλαδο 1 κ.σ. λεμόνι 1 κ.σ φρεσκοτριμμένο τζίντερ 1 κ.γ. κύμινο 1/4 κ.γ. κοπανιστό κόλιανδρο 1/2 κ.γ. θυμάρι 1/2 φρέσκια ντομάτα ώριμη τριμμένη αλάτι πιπέρι κόκκινο πιπέρι 1 αυγό 1/4 τριμμένη φρυγανιιά ή 1 φέτα ψωμί Ψυγείο 3 ώρες  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ινδικό κοτόπουλο - Κόρμα</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/indiko-kotopoulo/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/indiko-kotopoulo/</guid>
      <description> Χύτρα 30 λεπτά με κουρκουμά, αλάτι, πιπέρι, κρεμύδι Βάζω στο τηγάνι με λίγο νερό  1 κρεμμύδι σκόρδο κύμινο 10~15 κάσιους αλάτι κουρκουμά ή gram masala (κανέλα, γαρύφαλο, κάρδαμο), Τζίντζερ, κόλιανδρο, κάρυ Κομμάτιάζω το πουλερικό και το προσθέτω   Προσθέτω  2 κεσεδάκια γιαούρτι (400γρ) 1 καρύδα στο πολυκόφτη   Σκεπάζω σε χαμηλή φωτιά για 30 λεπτά Προσθέτω  κόλιανδρο Σταφίδες,    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Χοιρομέρι με Αποξηραμένα Βερύκοκα και Δαμάσκηνα</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/hoiromeri-damaskina/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/hoiromeri-damaskina/</guid>
      <description> Μαρινάδα φρούτων (απο την προηγούμενη νύχτα)  250 βερυκοκα 250 δαμάσκηνα 1 κούπα κρασί 2 κούπες χυμό πορτοκάλι Στραγγίζω και βάζω το χυμό στο ταψί   Μαρινάδα χοιρινού  1300 χοιρινό 1/2 φλιτζάνι μέλι 1/4 φλιτζάνι σόγια sause 1 κουταλιά τζίντζερ 1 κρεμμύδι 4 σλήθρα σκόρδο ρίγανι, θυμάρι, δενδρολίβανο, πιπέρι Χαράζω το μπούτι για να μιάσει η μαρινάδα   Τοποθετώ το κρέας μέσα στο ταψί πάνω σε κληματσίδες Σφαγίζω με λαδόκολλα και αλουμινόχαρτο Φούρνος 160 βαθμούς κελσίου για 3~4 ώρες Προσθέτω 8 πατάτες για 1 ώρα Προσθέτω φρούτα για 1/2 ώρα  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μοσχάρι ποντίκι στο φούρνο με τζιντζερ, μουσταρδα και χυμό μανταρινιών</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/moshari-pontiki-tzintzer/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/moshari-pontiki-tzintzer/</guid>
      <description>Βάζω στο ταψί:
· Μισό κιλό μοσχαρίσιο ποντίκι κομμένο σε κομματια · λάδι · αλάτι · πιπέρι · κλαδάκια φρέσκιας ρίγανης · 1 κρεμμύδι · 3 σκόρδα
Φτιάχνω μείγμα με: · Χυμό απο 5 μανταρίνια · χυμο από 1 λεμόνι · 1 κ.σ. τζιντζερ · 2 κ.σ. μουστάρδα
Περιχύνω και ψήνω στους 200 για 1,5 με 2 ώρες ή μέχρι να μαλακώσει το κρέας.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μοσχάρι ή  κιμάς μοσχαρίσιος με λάχανο στην κατσαρόλα</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/moshari-me-lahano/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/moshari-me-lahano/</guid>
      <description>Για τη σως: Σε μία κούπα ανακατεύω:
 2 κ.σ. soy sauce 1 κ.σ. σησαμέλαιο 1/2 κ.σ μέλι Πολυ λιγο καυτερο  Για το κρέας: Σε κατσαρόλα ανοιχτή, βράζω το ψιλοκομμένο κρέας με λίγο νερό, 2 σκόρδα λιωμένα, 1 κ.γ. τζίντζερ, και λίγο αλατοπιπερο. Μαγειρεύω μέχρι να μαυρίσει Μετά προσθέτω:
 Δυο καρότα ψιλοκομμένα 3 πράσινα κρεμμύδια Μισό λάχανο (βγάζω το κέντρο, και κόβω σαν μακαρόνια)  Συνεχίζω μαγείρεμα σε μέτρια φωτιά, μέχρι να ιδρώσει το λάχανο.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Μπιφτέκια φούρνου με γλυκοπατάτες</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/mpiftekia/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/mpiftekia/</guid>
      <description>Βαζω σε μπολ μισό κιλό κιμά μοσχαρίσιο Περιχυνω με 2 κ.σ. ξύδι  Μουλτι:
 μιση ντομάτα 1 κρεμμύδι 2 σκ. σκόρδο 1 καρότο 1 πιπερια 1κ.σ. μαϊντανό 1 κ.σ. δυόσμο  Τα προσθέτω στο μπολ μαζί με:
  2 κ.σ. νιφάδες βρώμης
  μιση κ.σ. ρίγανη
  αλατι, πιπερι, μοσχοκάρυδο
  ζυμωνω για αρκετή ώρα μέχρι να αλλάξει χρώμα
  σκεπαζω και αφήνω στο ψυγείο για 30&#39;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
