<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>αρθρογράφηση on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B1%CF%81%CE%B8%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%B7%CF%83%CE%B7/</link>
    <description>Recent content in αρθρογράφηση on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</managingEditor>
    <webMaster>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B1%CF%81%CE%B8%CF%81%CE%BF%CE%B3%CF%81%CE%AC%CF%86%CE%B7%CF%83%CE%B7/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Πολυδιάσταση Απασχόληση στο Χωριό Παλίο</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/polydiastati-apasholisi/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/polydiastati-apasholisi/</guid>
      <description>Η επιστροφή ύστερα απο 20 ημέρες ήταν αναμενόμενο να έχει αφήσει πολλά ανοικτά μέτωπα. Πολύ γέλιο βέβαια εχει το πόσο αλλοπρόσαλα μεταξύ τους είναι τα πράγματα που έχω να κάνω. Έτσι ξυπνόντας πρέπει να ανοίξω τις κότες να ταίσω τα σκυλιά και να δώσω τροφή, νερό και στοργή σε καμια 15 πουλάκια. Έπειτα θα ολοκληρώσω την συγγραφή της Μελέτης Επαγγελματικού κινδύνου και θα πάω στο ιχθυτροφείο στη Λωρίδα Σαγιάδας για επιθεώρηση σχετικά με την Ασφάλεια στην εργασία.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Farmbot</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/farmbot/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>igoumeninja@gmail.com (Aris &amp; Katerina)</author>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/farmbot/</guid>
      <description>Στο πλαίσιο καθημερινής εξάσκησης στον γραπτό λόγο, θα κρητικάρω σήμερα το Farmbot. Πρόκειται για μια CNC1 μηχανή που φυτεύει, ποτιζει, μετράει και διαχειρίζεται με λίγα λόγια ένα κομμάτι γης. Αουάου! Παρατηρόντας την ημερήσια κατανομή του χρόνου ενός μέσου δυτικού άνθρωπου, διαπιστώνουμε οτι η ενασχόληση με τον υπολογιστή κερδίζει έδαφος συνεχώς. Και πες οτι αύτος ο άνθρωπος θέλει να βάλει ένα κήπο και να τρώει ζαρζαβατικά που παράγει. Ο κόσμος των μηχανών σε σύμπραξημε τον καπιταλισμό έχει το τυράκι για να σε παραμυθιάσει.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
