<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gyras on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/gyras/</link>
    <description>Recent content in gyras on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/gyras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Η ζωή στο βουνό</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/h-zoh-sto-vouno/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/h-zoh-sto-vouno/</guid>
      <description>Table of Contents pic.twitter.com/rUBSwldhSz&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 24, 2024 Εμείς οι βλάχοι της Τσαμουριάς ήμασταν σαν τα αποδημητικά πουλιά, στο τέλος του Μάη κάθε χρόνου, άρχιζαν οι προετοιμασίες για την αποδημία μας στα βουνά, όπου το χορτάρι για τα πρόβατά μας ήταν πιο πράσινο και πιο γλυκό.&#xA;Ο πατέρας μου ο Γάκης σαν τσέλιγκας στο σόι του, είχε ήδη από τον Απρίλη “κλείσει” βουνό με την συμμετοχή του στις δημοπρασίες που γίνονταν στις ορεινές κοινότητες για την μίσθωση βοσκοτόπων και ξέραμε από πριν που θα κατασκηνώσουμε.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το γενεαλογικό δένδρο μας</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/to-genealogiko-dentro-mas/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/to-genealogiko-dentro-mas/</guid>
      <description>Ο γενάρχης Μπέζας που η χρονολογία γέννησης του χάνεται γύρω στα 1800, ήταν γιος του Καραλή (ως επώνυμο υπάρχει ακόμη σε βλάχικες οικογένειες) για τον οποίο ο μύθος λέει ότι: Το 1780 ο Αλί πασάς πριν καταλάβει το πασαλίκι των Ιωαννίνων, κυνηγημένος από τους αντιπάλους του,κρύφτηκε στα κονάκια του στα Ζαγόρια. Αργότερα όταν έγινε πασάς, τον κάλεσε στα Γιάννενα και αφού τον ευχαρίστησε του είπε στα αρβανίτικα “Ου Αλί τι Καρα-Αλι” “Εγώ ο Αλί εσύ ο μαύρος Αλί”από την χαρακτηριστική μαύρη κάπα που φορούσε, ενώ βάφτισε τον μεγάλο του γιό Μπέσα που στα αρβανίτικα χαρακτηρίζει τον άνθρωπο που έχει μπέσα-που κρατάει τον λόγο του, και στα βλάχικα εκφωνήθηκε Μπέζα, λόγω της ιδιομορφίας στην βλάχικη γλώσσα να να προφέρουν με Ζ το Σ, να βάζουν το Μ μπροστά από το Π ή το Γ μπροστά από το Κ κλπ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για το Χωριό από τότε που το θυμάμαι μέχρι σήμερα [μέρος 1ο]</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-1/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-1/</guid>
      <description>pic.twitter.com/Jg2C1dgQwv&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 15, 2024 Το παλιό χωριό λοιπόν Γκρικοχώρι με την παλαιά ονομασία, Γραικοχώριον αργότερα επί το ελληνικότερο, εκτείνεται στο στενό - Γκρικα στα αρβανίτικα - ανάμεσα στα δυο κύρια υψώματα Ζουμπρί και Κουκούμα που είναι και τα μόνα μαζί με τον ξεροπόταμο της Αγ. Μαρίνας που τα διασχίζει, που δεν έχουν αλλάξει καθόλου από τότε, εκτός από το ότι είναι σήμερα καλύτερα ντυμένα με βλάστηση, αφού δεν υπάρχουν τα χιλιάδες γιδοπρόβατα που τότε έβοσκαν τα φρέσκα βλαστάρια.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για το Χωριό από τότε που το θυμάμαι μέχρι σήμερα [μέρος 2ο]</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-2/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-2/</guid>
      <description>pic.twitter.com/Jg2C1dgQwv&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 15, 2024 Το χωριό είχε τους οικισμούς του ή μαχαλάδες όπως τους λέγαμε, καθώς και συγκεκριμένες τοποθεσίες πλατείες, βρύσες, πηγάδια, μαγαζιά και σπίτια που ήταν σημεία αναφοράς π.χ. στο μαγαζί του Φώνη στου Γάκη Λέκου κλπ, έτσι που όταν σε έστελναν κάπου ήταν σαν να σου έδιναν οδό και αριθμό περίπου.&#xA;Δρόμοι όπως τους ξέρουμε σήμερα δεν υπήρχαν, τα μονοπάτια είχαν σχεδιασθεί έτσι στο πλάτος ώστε να χωράνε δύο άλογα φορτωμένα όταν διασταυρώνονταν ενώ δεξιά κι&amp;rsquo; αριστερά είχε πυκνούς φυσικούς φράχτες από πουρνάρια και σχοίνα.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για το Χωριό από τότε που το θυμάμαι μέχρι σήμερα [μέρος 3ο]</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-3/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-3/</guid>
      <description>Στην άλλη άκρη της πλατείας απέναντι από το σχολείο βρισκόταν το κοινοτικό γραφείο όπου ο γραμματέας της κοινότητας ο Τάσε Αριστείδης με ένα μπουκάλι ούζο στην τσέπη, κατέγραφε τους θανάτους και τις γεννήσεις και εξέδιδε τα πιστοποιητικά, τα οποία έπρεπε στη συνέχεια να βρεις τον πρόεδρο της κοινότητας τον Στρατή Βρύση για να το υπογράψει.&#xA;Ο πρόεδρος άφηνε συνήθως στα πιστοποιητικά κάτω από την υπογραφή του και μια λαδιά, ιδιαίτερα στην περίοδο της σοδειάς αφού ήταν λιοτριβιάρης και από τα χέρια του σπάνια έλειπε το λάδι, ενώ το ελαιοτριβείο, τα ερείπια του οποίου σώζονται ακόμη, ήταν στην είσοδο του χωριού από τον κεντρικό δρόμο.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για το Χωριό από τότε που το θυμάμαι μέχρι σήμερα [μέρος 4ο]</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-4/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-4/</guid>
      <description>Συνεχίζοντας το μεγάλο μονοπάτι ανατολικά προς την Αγ. Μαρίνα και περνώντας δίπλα στην βρύση, από την γέφυρα που έχει κτισθεί προπολεμικά και σώζεται μέχρι σήμερα, συναντούσες σε ένα χιλιόμετρο περίπου το Γκινοβάτι, μεγάλος οικισμός που το κατοικούσαν κυρίως Αγιαμαρινιώτες.&#xA;Τους μαχαλάδες τους ξεχωρίζαμε από τους ανθρώπους που τους κατοικούσαν αλλά και από τα οπωροφόρα δένδρα επειδή σαν πιτσιρικάδες βοσκούσαμε όλη την ημέρα τρώγοντας φρούτα με τον κίνδυνο να μας δει ο νοικοκύρης ή ακόμη χειρότερα ο αγροφύλακας - ο Ληγόρης- το σφύριγμα του οποίου μας έκοβε τα ύπατα.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Για το Χωριό από τότε που το θυμάμαι μέχρι σήμερα [μέρος 5ο]</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-5/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/gia-to-xorio-apo-tote-5/</guid>
      <description>Οι ήχοι που θυμάμαι ήταν οι φωνές των ανθρώπων που μιλούσαν δυνατά ιδιαίτερα όταν μάλωναν-κάτι που δεν ήταν σπάνιο.&#xA;Η δυνατή -στεντόρεια φωνή ήταν σημαντικό πλεονέκτημα αφού με αυτήν μπορούσες να επικοινωνήσεις σε μεγάλες αποστάσεις αλλά και να επιβάλεις το δίκιο σου γιατί ως γνωστό “όποιος φωνάζει περισσότερο έχει δίκιο”.&#xA;Επειδή είχα αυτό το προτέρημα τότε της δυνατής φωνής, που μου έχει μείνει σαν κουσούρι σήμερα, με έβαζαν από το χωριό να συνεννοούμαι για διάφορα πρακτικά ζητήματα, με τον μπάρμπα - Νάκο που και αυτός είχε δυνατή φωνή και βρισκόταν στην κορυφή στο Ζουμπρί με τα πρόβατα και πολλές φορές τα καταφέρναμε, σήμερα αυτό φαντάζει εντελώς αδύνατο με τους θορύβους του πολιτισμού αν και δεν χρειάζεται αφού το πρόβλημα της επικοινωνίας το έλυσε ο πολιτισμός πολύ πιο αποτελεσματικά με τα κινητά τηλέφωνα.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τυροκόμηση από τον Αργύρη</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/tyrokomhsh/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/aa_authors/argiris/tyrokomhsh/</guid>
      <description>pic.twitter.com/GhkvpTjgn0&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 21, 2024 Δεύτερη χρονιά τυροκόμησης εφέτος και νομίζω ότι η εμπειρία πρέπει να καταγραφεί κυρίως ενάντια στην λήθη αλλά και για να μεταδοθεί στο βαθμό που μπορεί αυτό να γίνει.&#xA;Δεν έχω σκοπό βέβαια να γράψω συνταγές -από τις οποίες είναι γεμάτο το διαδίκτυο- ούτε φυσικά μπορώ εγώ να γράψω μια καλύτερη συνταγή από τον Ζυγούρη π.χ (διευθυντή για πολλά χρόνια της Γαλακτοκομικής σχολής Ιωαννίνων).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
