<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>goat-id on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/goat-id/</link>
    <description>Recent content in goat-id on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/goat-id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ποσειδώνας</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/poseidonas/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/poseidonas/</guid>
      <description>pic.twitter.com/PCPJi3af5t&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 28, 2024 Ήταν 19 Οκτωβρίου του 2023 όταν η Αμάλθεια άρχισε να βελάζει. Πρατσάλο. Πάω στο σπίτι τους, της δίνω καλαμπόκι, τίποτα, της δίνω κλαρί τίποτα. Κατάλαβα. Ήταν το σήμα. Τον Messi το τραγάκι και τον γιός της τον Halland δεν μπορούσε να τους ερωτικά και δεν την κάλυπταν. Ήθελε τράγο λεβέντη. Έτσι λοιπόν μιας και είχαμε πάρει τραγάκι από τον Mike δυο χρονιές επικοινώνησα με τον Πάυλο τον Λαμπρούση ο οποίος είχε έναν τράγο.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Messi</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/messi/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/messi/</guid>
      <description>pic.twitter.com/rtHXuZPKMR&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 27, 2024 Όνομα Μητρός Μπαγια-Φρούσια Όνομα Πατρός Τζονυ Ροκαμπίλι Ημερομηνία Γέννησης Μαρτης 2023 Αδέρφια Χριστιάνα Καταγωγή Χωριό Παλιό </description>
    </item>
    <item>
      <title>Μπάγια - Φρούσια</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/mpagia-frousia/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/mpagia-frousia/</guid>
      <description>pic.twitter.com/rxycstPE6j&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 31, 2024 Όνομα Μητρός Άγνωστο Όνομα Πατρός Άγνωστο Ημερομηνία Γέννησης 2020 Αδέρφια &#39;Αγνωστο Καταγωγή Βέρμπης Από την εποχή που είχαμε ακόμη προβάτα, πριν γίνει η αναβάθμιση σε αίγαlevel, κάναμε ανταλλαγή με τον καταπληκτικό γείτονα ΒασίληΒέρμπη ένα αρνί με ένα κατσίκι. Είχαμε ήδη την Αμάλθεια την λευκή και μόλις είδα την μαύρη την κατσικάδα κατάλαβα ότι θα ζήσει μαζί μας.&#xA;Ημερολόγιο&#xA;2024-02-01: Γέννησε το πρωί 2 αρσενικά.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Cristiano Ronaldo</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/cristiano-ronaldo/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/cristiano-ronaldo/</guid>
      <description>pic.twitter.com/v0Fn892hmA&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 18, 2024 Όνομα Μητρός Μπάγια - Φρούσια Όνομα Πατρός Τζόννυ το Ροκαμπίλλι Ημερομηνία Γέννησης 20.03.2023 Αδέρφια Μέσι Ημερολόγιο&#xA;2024-01-19 Παρ: Γέννησε! Όλη αυτή λοιπόν η συγκίνηση που είχα χθές ήταν επείδη θα γεννούσε σήμερα η Χριστιάνα. Το ένιωσα. Τη όμορφη η φύση, ο κύκλος της ζώης, η απλότητα και το θάυμα μαζί. H ηλικία της 10 μηνών. Οπότε ζευγάρωσε σε ηλικία 5 μηνών από τον ξάδερφό της ηλικίας 6 μηνών.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Haaland</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/haaland/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/haaland/</guid>
      <description>pic.twitter.com/1OUbqwwi9B&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 19, 2024 Όνομα Μητρός Αμάλθεια Όνομα Πατρός Τζόννυ το Ροκαμπίλλι Ημερομηνία Γέννησης 17.02.2023 Αδέρφια Haaland Ημερολόγιο</description>
    </item>
    <item>
      <title>Αμάλθεια</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/amaltheia/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/amaltheia/</guid>
      <description>The Childhood of Zeus by Jakob Jordaens pic.twitter.com/V2DLR2afD9&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) January 3, 2024 Όνομα Μητρός Άγνωστο Όνομα Πατρός Άγνωστο Ημερομηνία Γέννησης 2019 Αδέρφια &#39;Αγνωστο Καταγωγή MikeKor H Αλάμθεια και το κέρατό της. Το κέρας της αφθονίας. Κι αυτό γιατί πράγματι η γίδα δίνει αφθονία. Τρώγοντας κλαρί από πουρνάρι και κλαδέματα από ελιές, μπορεί να δώσει μισό τόνο γάλα το χρόνο. Παναγία μου!! Το όνομα της όμως, η πρώτη αίγα του αγροκτήματος, το πήρε για ήρθε να διαδεχθεί την Κατερίνα ώς τροφός του Αργύρη.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
