<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>μελίσσι on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%BC%CE%B5%CE%BB%CE%AF%CF%83%CF%83%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in μελίσσι on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%BC%CE%B5%CE%BB%CE%AF%CF%83%CF%83%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ημερολόγιο Μελισσοκομείου</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/melissi-diary/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/melissi-diary/</guid>
      <description>2024-02-05: Βγάλσιμο τις ταινίες, ζυμάρι και τσουκνίδα 2024-01-12: Το φάγαν το ζυμάρι και ένα το 3ο το είχε ρίξει κάτω αγριογούρουνο. 2023-12-20: Οξαλικό και ζυμάρι (το δεύτερο είχα βάλει πριν ένα μήνα). Αγορά πάτωμα πλαστικό. 2023-06-24: 2δεν πιάσανε, βγάλαν βασιλοκελιά άφησα απο ένα. 2023-06-14: Αγορά 4 βασίλλισες 2023-05-07: 3ος όροφος στο δυνατό και γυρεοπαγίδα στο δίπλα 2023-04-10: Όροφους στα 3 από τα 4 2023-03-24: Διέγερση. Στα 7~8 πλαίσια περίπου. 2021-07-24: Τρύγος στη Λάκκα 2021-01-09: Θεραπεία για Βαρρόα με ταινίες γλυκερίνης και οξαλικό οξύ 2019-05-10 Κόψιμο Παραφυάδας απο το ίδιο μελίσσι που έκοψα και την προηγούμενη το δευτερο απο δεξιά.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Κόψιμο παραφυάδας για πρώτη φορά στη χρονιά του καφέ σκύλου (2018)</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/kopsimo-parafyadas/</link>
      <pubDate>Sat, 12 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/kopsimo-parafyadas/</guid>
      <description>pic.twitter.com/NMcqnhCFe5&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio (@xoriopalio) May 11, 2018 Ύστερα απο ένα ξερό Απρίλη σήμερα 11 Μαϊου τα δυο εναπομήναντα μελισσάκια είναι τάπα. Λεώ απο το πιο τάπα να δοκιμάσω να κόψω παραφυάδα-δες (δεν ξέρω ακόμη).&#xA;Κάλο είναι 10 ημέρες πρίν να διεγείρω τη βασίλισα Ημέρα 1η (Σάββατο) Έχω ένα μελίσσι 10άρι Παίρνω την μάνα με ένα πλαίσιο σφραγισμένο γόνο και πληθυσμό και άλλα δυο πληθυσμό προσπαθώ να αφήσω ανοιχτό γόνο μιας και έχει μάνα να γεννήσει βάζω άλλα δυο πλαίσια ένα δεξια, ένα αριστερά βάζω ζυμάρι (κιλού) περιορίζω είσοδο Το στέλνω στον παραπόταμο Στο 8άρι Βάζω ζυμάρι και αφήνω 8 ημέρες μετά (επόμενη Κυριακή) Κόβω παραφυάδες 3 πλαισίων ένα πλαίσιο με γόνο που να υπάρχουν 2 βασιλικά κελία (τα υπόλοιπα τα χαλάω) 2 άδεια πλαίσια 2κιλο βανίλια 15 ημέρες μετά ή και 30 Να έχουν πάντα βανίλια μέσα Σημείωση του Βασίλη που βρίσκω σωστή:</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
