<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ελιές on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%AD%CF%82/</link>
    <description>Recent content in ελιές on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%AD%CF%82/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ελαιοπαραγωγή 2021</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/elaioparagvgh-2021/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/elaioparagvgh-2021/</guid>
      <description>pic.twitter.com/DLILl1KY0g&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) December 11, 2021 Επιχείρηση Καρακοβούνι. 3 μέρες μετά τις 17 Νοέβρη, συνεργείο φωτιά, 670 κιλά ελιές και 120 κιλά λάδι άθερμο.&#xA;Βρώσιμες απο Γ.Λύρα. Ένα βάζο του μελιού (720 ml) χωράει ελιές βάρους 400 γρ. Έτσι τα 50 λίτρα που είχα διαλέξει έχουν βάρος 27.22 κιλά. Έβαγλα 1 κιλό ημίχοντρο αλάτι στην άλμη.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ελιές αλατισμένες</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/elies-alatismenes/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/elies-alatismenes/</guid>
      <description>[2021-11-26 Παρ] 27 κιλά καλαμών. Υπολογισμός: είδα πόσα γραμμάρια ελιές πέρνει το βάζω του μελιού που είναι 720ml και υπολόγισα απο τα δοχεία τα οποία γέμισα με ελιές. 2 χ 12 λτ και 1 25 λτ σύνολο 49 λίτρα. Άν το βάζο του μελιού πέρνει 400 γρ ελιές σύνολο 27.22 κιλά έλιές. 4% άλάτι δηλαδή 1.08 κιλά αλάτι [2021-11-13 Σαβ] Ξεπίκρισμα καμια βδομάδα, και στο foodsaver με 4% αλάτι. Ξυγίζω το αλάτι και το ρίχνω στη σακούλα σιγά σιγά για να γίνει ισοκατανομή (tweet).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Οι Ελιές του Χωριού Παλιού</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/oi-elies-tou-xoriou-paliou/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/oi-elies-tou-xoriou-paliou/</guid>
      <description>Κι άλλες χρονιές είχα προσπαθήσει, αλλα φέτος πιστεύω, ως πιο έμπειρος και ώριμος απο ποτέ θα τα πάω καλύτερα.&#xA;Οι ελιές λοιπόν όπως τις γνώρισα το 2018:&#xA;Η διπολική. 7/4 τελάρα με πολύ δάκο. Η μαία. Κακοποιημένη ελιά. Η Όλγα. Τα λαίμαργα της είχαν τραβήξει τους χυμούς. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Το κλάδεμα της ελιάς και η συγκομιδή της</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/to-kladema-thw-elias/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/to-kladema-thw-elias/</guid>
      <description>Στη χρονιά του γήεινου - καφέ σκύλου θα κάνω άλλη μια προσπάθεια να κλαδέψω τις ελιές. Δάσκαλός μου ο μαστερ μπαντάνα: Κλειδιά:&#xA;Αρχίζω με ένα κλαρί και ορίζω ύψος. Απο πάνω προς τα κάτω και απο μέσα προς τα έξω. Καρπίζει ο κλώνος που είναι δυο χρονών. Απο 10 ~ 20 εκατοστά. Κόβω τα ξύλα στα ριζά για να μην βγάζουν πολλά λαίμαργα. Διαδικασία&#xA;Καλοκαιρία Αρχίζω με ευκολη εργασία (π.χ. μάζεμα απο κάτω αυτές που έχουν πέσει για να στρώσω λινάτσες) Στρώνω Ανεβαίνω με κάλτσα στην ελιά Τελειώνω απο πάνω Κατεβαίνω κ.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ελαιοπαραγωγή 2018</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/elaioparagogi2018/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/elaioparagogi2018/</guid>
      <description>Table of Contents Όπως όλοι οι επαγγελματίες έτσι και οι ελαιοπαραγωγοί γκρινιάζουν. Δεν είχε νερό, τσαφίδιασαν, πέφτουν πριν την ώρα τους, πολύ δάκο κ.τ.λ. Φάση 1η&#xA;Φύσηξε λοιπόν χθές και έπεσαν οι πρώτες: pic.twitter.com/7nSLcmDjL2&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) October 28, 2018 Ημέρα 1η pic.twitter.com/1o9bQnBnnf&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio 🌳🥕🌼🥦🐓🐐 (@xoriopalio) October 29, 2018 Κλαδέυτηκε και μαζεύτηκε σήμερα η διπολική (7/4 τελάρα) και το μαιευτήριο (3/4 τελάρα).&#xA;Έφαγα και μια τούμπα απο το μαιευτήριο.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ελαιοπαραγωγή 2016</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/eleioparagogi2016/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/eleioparagogi2016/</guid>
      <description>pic.twitter.com/E9hvhkImOm&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio (@xoriopalio) October 28, 2018 Καλά θα λέγαμε οτι πήγαμε φέτο με την παραγωγή λαδιού. Οι ελιές που είχαν καρπό απεικονίζονται παρακάτω:&#xA;pic.twitter.com/7BVx1GAC5c&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio (@xoriopalio) October 28, 2018 Συγκεντρωτικά οι ημερομηνίες, τα κιλά, οι αποδόσεις και το κόστος αποδίδονται στον παρακάτω πίνακα που έφτιαξε ο Gyras:&#xA;pic.twitter.com/riKf12WCc8&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio (@xoriopalio) October 28, 2018 Στην τελευταία και μεγάλη μάζωξη έγινε και μέτρηση οξύτητας απο τον μάστερ-ΓιωργοΓούλα και βρέθηκε 0.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
