<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>γουρούνι on Το Χωριό Παλιό</title>
    <link>https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B3%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%BF%CF%8D%CE%BD%CE%B9/</link>
    <description>Recent content in γουρούνι on Το Χωριό Παλιό</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xoriopalio.github.io/tags/%CE%B3%CE%BF%CF%85%CF%81%CE%BF%CF%8D%CE%BD%CE%B9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Κουμάσι 2018</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/koumasi-2018/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/koumasi-2018/</guid>
      <description>pic.twitter.com/oEseEETiAz&#xA;&amp;mdash; Xorio Palio (@xoriopalio) July 20, 2018 Στη χρονιά του καφέ σκύλου:&#xA;[2018-09-22 Σαβ] To Καλλιοπάκι και το Χαρικλάκι είναι πούδρα, Γύρο στα 20 ευρώ το μήνα το κόστος. [2018-07-21 Σαβ] Έχουν μια βδομάδα τα κορίτσια στο Χωριό Παλιό και είμαστε στη διαδικασία εκμάθησης της πιπίλας με τυρί λιωμένο και στην ονοματοδοσία. [2018-07-12 Πεμ] Επισκευές στην είσοδο του κουμασιού και τοποθέτηση πιπίλας. </description>
    </item>
    <item>
      <title>Η πιπίλα</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/h-pipila/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/h-pipila/</guid>
      <description>Ας πετάξω και ένα λογίδριο. Υπάρχει και υποστηρίζεται απο ορισμένους η άποψη οτι, ας επιστρέψουμε στη φύση. Τι την χρειαζόμαστε την τεχνολογία, τους υπολογιστές; Απο άλλους υπάρχει η αντίθετοι άποψη. Κοπριές, χώματα και τα σχετικά ανήκουν στο παρελθόν. Ας στήσουμε τις μηχανές να δουλέυουν για εμάς και μεις απλά ας προγραμματίζουμε.&#xA;Τρομερή αναβάθμιση στο κουμάσι είχαμε προχθές με την εγκατάσταση της πιπίλας. Τα γουρουνάκια έχουν πλεόν πρόσβαση σε φρέσκο τρεχούμενο νερό 24 ώρες το 24ωρο.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Τα τρία γουρουνάκια και ο κακός ο λύκος</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/ta-tria-goyroynakia/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/ta-tria-goyroynakia/</guid>
      <description>Τι παραμύθι κι&amp;rsquo;αυτό. Τώρα βλέπω καθαρά όλους τους συμβολισμούς. Λοιπόν, έχουμε και λέμε. Ο κακός ο λύκος είμαι εγώ, που θα φάω τα γουρουνάκια. Το χτίσιμο του κουμασίαου μεταξύ άχυρου, ξύλου και πέτρας, διδάσκει οτι η κατασκευή πρέπει να είναι στιβαρή γιατι τα γουρουνάκια σκάβουν και ξεσκάβουν ακόμη και τσιμεντένια θεμέλια. Εγώ ακολούθησα τη συμβουλή του μεγάλους γουρουνοκράτορα Λιαλιά και έσκαψα λίγο για να μπεί το σύρμα, πέρασα αγκαθωτό σύρμα στη βάση και έριξα και τσιμεντάκι περιμετρικά.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Το Κουμάσι και τα δικαιώματα των ζώων</title>
      <link>https://xoriopalio.github.io/post/to-koumasi-kai-ta-dikaiomata/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xoriopalio.github.io/post/to-koumasi-kai-ta-dikaiomata/</guid>
      <description>Η Μέρυ Νίτσα μεγάλωσε στο κουμάσι κατασκευής 2014. Η Μέρι και η Νίτσα θα μεγαλώσουν στην ανακατασκευή του Καμασίου. Στο Κουμάσι 2016. Το νέο Κουμάσι θα σέβεται σε μεγαλύτερο βαθμό τα δικαιώματα των ζώων για μεγαλύτερο χώρο, καλύτερη υγιεινή, προαυλισμό, διακόσμηση περιβάλλοντα χώρου και άλλα. Την Κύριακή προγραμματίζεται να πραγματοποιηθεί η υιοθεσία απο τον Μάστερ Λιά και την Ελενίτσα την Πελλοπονήσια.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
